三千蚊筆直 求廣角鏡推介

用緊Canon 550D，想買支廣角鏡去exchange影下相，三千蚊筆直有冇可能買到影出嚟夠sharp嘅廣角鏡，求推介

tokina 11-16

完

呢個價位best option？點睇canon10-22

同埋好似超咗筆直

攞4000蚊買支唔恆定光圈嘅鏡
唔好玩啦

其實1120 都得吖，唔係咩

打錯，應該係10-18

tokina 116 二手

冇得輸，我買咗sigma 10-20 4-5.6，好後悔

Samsung 12mm F2

t116 仲可以玩埋銀河 星
其實真係無其他選擇
樓主係咪以為原廠就一定好啲

呢支係咪冇af

講開廣角af
其實影景既話af唔係必須
個景唔會走左去 mf自己慢慢對都可以
冇af又再平啲

手動，但廣角到咁，收少少光圈，2米外應該都係泛焦

同問
筆直唔過$4000, 用緊Nikon D5600
本身睇中Tamron (B023) 10-24
入嚟見到tokina 116 同11-20呢兩支
光圈大一個碼係好正!
不過116同11-20呢兩支定位好似好近
想問下成像邊支靚啲?

11-16tokina
唔洗諗

小弟用緊80D
如果間唔中影星 都係tokina116好啲？
其實Tokina116同1120除咗焦距仲有咩分別

應該買tokina 11-16，但想問埋邊到買比較抵玩同有保證

1120係116嘅新版
有得揀我會揀1120>116
多幾MM都好呀

利申用緊80D T1120

按照呢兩篇野的結論：

似乎11-20好過11-16少少

唔該巴打